+++
title = "创建保密字典"
description = "在业务视图中，根据使用需要创建保密字典（Secret），选择适合的保密字典类型并配置参数。"
weight = 1
+++

在业务视图中，根据使用需要创建保密字典（Secret），选择适合的保密字典类型并配置参数。

支持通过填写可视化 UI 表单的方式，或自定义 YAML 编排文件的方式，创建保密字典。

**前提条件** 


* 您已进入了要创建保密字典的命名空间。
	
	**注意**：计算组件的容器组实例仅能引用同一命名空间下的保密字典。

* 已根据应用的要求，确定了需要创建的保密字典类型。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建保密字典的命名空间。

1. 单击左导航栏中的 **配置** > **保密字典**，再单击 **创建保密字典**。

2. 在创建保密字典页面，默认使用 **表单** 形式创建，配置保密字典的基本信息。
	
	* **名称**：保密字典的名称，支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	* **描述**：非必填，保密字典的描述信息。 

3. 在 **类型** 区域，选择保密字典的类型，并配置要存储的数据。
	
	**注意事项**：在 UI 编辑模式中，输入原始数据后，敏感数据将自动经过 Base64 编码格式转换，储存在保密字典中，转换后的数据可在 YAML 中预览。

	* 如选择创建 **Opaque** 类型的保密字典，在 **数据** 区域，添加键值对形式的配置项。支持添加多个配置项。
		
		* 单击 ![](/img/addconfig.png)，可添加一个 key-value 键值对作为配置项，输入自定义的键和值。
		
		* 单击 ![](/img/importconfig.png)，在弹出窗口中，选择一个或多个要导入的纯文本文件，导入文件后，将文件名作为键，文件内容作为值，填写在一个配置项里。

		* 单击 ![](/img/deleteconfig.png)，可移除一个已添加的配置项。

	* 如选择创建 **TLS** 类型的保密字典，配置要存储的证书（公钥）和私钥数据。
		
		* 在 **证书** 框中，单击 ![](/img/importconfig.png)，在弹出窗口中，选择要导入的证书（不支持导入二进制文件）。导入后，证书（tls.crt）将填写到文本框中。支持手动输入。
		
		* 在 **私钥** 框中，输入证书对应的私钥（tls.key）。

	* 如选择创建 **SSH 认证** 类型的保密字典，在 **SSH 私钥** 框中，输入用于 SSH 登录认证的私钥。
	
	* 如选择创建 **用户名/密码** 类型的保密字典，分别在 **用户名**（username） 和 **密码** （password）框中输入相应的认证信息。

	* 如选择创建 **镜像服务** 类型的保密字典，配置镜像服务的认证信息。
		
		* **镜像服务地址**：输入要访问的私有镜像仓库的地址。

		* **用户名**：输入有权限访问镜像仓库的用户名。
		
		* **密码**：输入正确的密码。单击右侧的 ![](/img/closeeye.png) 可显示密码，单击 ![](/img/openeye.png) 可隐藏密码。
		
		* **邮箱**：输入用户的邮箱信息。

4. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单形式切换到 YAML 形式，预览 YAML，或直接用 YAML 创建保密字典（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作：

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。 

8. 完成配置后，单击 **创建**。

9. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定**。


**后续操作**

* 创建完成后，自动跳转到保密字典详情页面，可查看保密字典的基本信息和存储的数据。

* 在同一命名空间中，创建应用的计算组件时，可以引用已创建的保密字典。 

